#Astus ette Tenuselt Kammarik Ka Jaan Reintof ja kaebab Söeruma Josep Aalbergi peale, et Josep on temma 2 sigga kinni aianud heinama pealt ja nende pealt 3 rubla rahha trahwikis wötnud, ja weel mittu korda tedda lönud.
Astus ette Teenuselt Kamarik ka Jaan Reintof ja kaebab Sõerumaa Joosep Aalbergi peale, et Joosep on tema 2 siga kinni ajanud heinamaa pealt ja nende pealt 3 rubla raha trahviks võtnud, ja veel mitu korda teda löönud. 

#Sai ette kutsutud Josep Aalberg ja küssitud, mikspärrast ta tedda on lönud; agga Josep ütleb, et ta Jani ei olle mitte lönud, waid Jaan on senna tulnud ja küssinud, kas sead on teile kinni, ja Josep on üttelnud, et need kinni on; ni pea kui ta sedda on üttelnud on Jaan temma kallale tulnud ja temmale wasto silmi lönud ja parrast weel koera temma kallale saatnud; siis Josep on üttelnud: kutso omma koer ärra ja koer on temma naese kallale läinud ja naese sukka löhki kiskunud. Agga Jani sead ollen ma jubba 3 korda kaea kätte aianud ja oue wärrawa kinni pannud, agga innimesse hinge ei olle ma ilmas näinud ja Tenuse karjastega ollen mitto korda neile käska saatnud, et naad omma sigga peawad hoidma, agga ta ei hoia mitte; sellepärrast ma wötsin ta käest 3 Rubla. Agga ta weiksed ollen ma mitto korda kinni wötnud ja ei olle ilmas nende pealt rahha wötnud.
Sai ette kutsutud Joosep Aalberg ja küsitud, mikspärast ta teda on löönud; aga Joosep ütleb, et ta Jaani ei ole mitte löönud, vaid Jaan on sinna tulnud ja küsinud, kas sead on teil kini, ja Joosep on ütelnud, et need kinni on; nii+ +pea kui ta seda on ütelnud on Jaan temale kallale tulnud ja temale vastu silmi löönud ja pärast veel koera temale kallale saatnud; siis Joosep on ütelnud: kutsu oma koer ära ja koer on tema naisele kallale läinud ja naise suka lõhki kiskunud. Aga Jaani sead olen ma juba 3 korda ¤ kätte ajanud ja õue värava kini pannud, aga inimese hinge ei ole ma ilmas näinud ja Teenuse karjastega olen mitu korda neile käsku saatnud, et nad oma siga peavad hoidma, aga ta ei hoia mitte; sellepärast ma võtsin ta käest 3 rubla. Aga ta veised olen ma mitu korda kinni võtnud ja ei ole ilmas nende pealt raha võtnud. 

#Tallitaja on heinamaad läbbi watanud ja on leidnud, et heinamaad on tustitud olnud. Agga Jaan ütleb: et ta ei olle karjaste käsko kuulnud ja minno siggadel on tradid ninnas kuidas naad wöiwad tustida. Agga Josep ütles, sa siggadel ei olle keige selle suil tradid ninnas olnud. Muud tunnistust neil ei olle kummagil.
Tallitaja on heinamaad läbi vaadanud ja on leidnud, et heinamaad on tuustitud olnud. Aga Jaan ütleb: et ta ei ole karjaste käsku kuulnud ja minu sigadel on traadid ninas cuidas nad võivad tuustida. Agą Joosep ütles, su sigadel ei ole kõige sellel suvel traadid ninas olnud. Muud tunnistust neil ei ole kummalgi. 

#Sai mõistetud: Jaan Reintof maksab 5 cop. sea pealt ja Josep Aalberg peab 2 rubla taggasi maksma. Agga selle löma peale ei wöind ühtigi möista, et seal tunnistust ei olla.
Sai mõistetud: Jaan Reintof maksab 5 kop. sea pealt ja Joosep Aalberg peab 2 rubla tagasi maksma. Aga selle lööma peale ei võinud ühtigi mõista, et seal tunnistus ei ole. 

